2020年教師語文能力評核討論區

特別公布
教師語文能力評核於6月中至7月舉行

原定於 2020 年 2 月舉行的教師語文能力評核，早前受疫情影響而延期。香港考試及評核局(考評局)今日(5 月 15 日)宣布，教師語文能力評核將於 6 月中及 7 月初舉行，詳情如下:

為保障考生及考務人員的健康，試場內將設有多項防疫措施，包括規定考生及考務人員進入 試場前須正確戴上外科口罩、以酒精搓手液清潔雙手、量度體温及作出健康申報等。任何人 士如有發燒或急性呼吸道感染徵狀(例如咳嗽、氣促等)，或正接受政府指定的強制檢疫，將 不獲准進入試場。

考評局將於6月1日起把評核證郵寄予考生，如考生在6月5 日仍未收到評核證，或有其他查 詢，請於辦公時間內( 星期一至五:早上8時30分至下午5時30分)與公開考試資訊中心聯絡， 電話:3628 8860或電郵:lpat@hkeaa.edu.hk

–完–

日期:2020年5月15日

下年想報吓reading同writing玩吓
利申：有Master冇基準

2020 年教師語文能力評核
在試場實施的預防措施及應變安排

為保障考生及考務人員的健康，考評局根據衞生防護中心的建議，於評核期間採取多項預 防感染及應變安排措施。考生應試必須留意以下重點:

赴考前
1. 考生在個評核日必須自行量度體溫，填妥並簽署「考生健康申報表」。申報表(每日 一份)已連同評核證派發予考生。如考生拒絕合作或作出虛假、不完整或誤導申報， 將受到懲處甚或被取消評核資格。

2. 根據衞生防護中心的建議，出現以下情況的考生不應赴考，及應盡早求醫:
(1)出現發燒(耳探體溫達到攝氏 38 度或以上)，不論是否有急性呼吸道感染徵狀， 例如咳嗽、氣促等;
(2) 沒有發燒，但有急性呼吸道感染徵狀。

3. 考生若於評核當日正接受政府指定的強制檢疫，則不應赴考。考生須於上述申報表內 申報。

4. 筆試不設補考。

5. 考生必須緊記每天量度體溫，並攜備已填妥的「考生健康申報表」與外科口罩前往試場。
[註:考生及考務人員均不可在試場內配戴附有氣閥的口罩或呼吸器，因呼氣時飛沫可由氣閥 排出而增加其他人受感染的潛在危險。]

開考前
6. 用作試場的學校 (試場學校)須保持試場室內空氣流通、環境清潔和消毒。衞生署衞生 防護中心已為學校就預防 2019 冠狀病毒病擬定健康指引(包括個人衞生、環境清潔 和消毒等內容)，詳情請瀏覽相關網頁:

7. 試場入口會設置體溫監察站。考生進入試場前，必須正確地戴上自備外科口罩(口罩 須完全覆蓋口、鼻和下巴)及使用自備或設於試場入口的酒精搓手液清潔雙手。試場 可在試場入口鋪設已經噴灑漂白水的地墊。監考員須檢查考生是否已填妥及簽署「考 生健康申報表」，並會先以額探式探熱器並再以耳探式探熱器為超出體溫監察警界線的考生探熱。如有需要，考生可稍作休息再進行重新探熱，最終以耳探式探熱器的讀 數為準。若考生出現發燒，監考員將要求考生回家休息或盡早向醫生求診。監考員將 嚴格執行上述程序。考生在試場內亦應提高 2019 新型冠狀病毒病的防疫意識，避免與 其他人交談。

8. 筆試評核期間，試場可於早上 8 時 20 分 (英國語文科) /下午 5 時 50 分(普通話科)開 始讓考生進入。除非學校提供指定地方供考生等候，考生完成量度體溫及健康申報程 序後則可進入試場。如有需要，試場主任可酌情把第一節及第二節評核的開考時間延 遲 15 分鐘。
評核期間

9. 筆試評核期間，考生必須正確地戴上自備外科口罩，不可除下口罩，否則將被視作違 規。監考員在派發試卷、點名及收集答卷時，可戴上乳膠手套。監考員在點名及核實 考生身分時，在保持社交距離下可要求考生暫時除下外科口罩以確認其身分。如考生 欲申請豁免於評核期間戴上外科口罩，必須於 2020 年 6 月 5 日或之前向考評局申請並 提交合理理由或醫生證明，考評局不接受即日的申請。

10. 考生若頻密打噴嚏/持續咳嗽，試場主任可安排他們坐在試場內其他預留的座位或其 他評核室，以免影響其他考生。如有需要，考生可向試場人員要求提供外科口罩。
兩節評核之間的休息時間

11. 在上述休息時間，考生仍須正確地戴上外科口罩，定時用潔手液洗手及不得與他人交 談，盡量到較空曠(及避免到人多擠逼)的地方，惟活動只限於校方指定的地方。試 場學校應盡量開放更多洗手間予考生和監考人員於兩節評核之間的休息時間使用，以 分散人流。

12. 考生應避免於兩節評核之間的休息時間聚集，試場應安排考生分批離開考室和前往洗 手間，在洗手間外排隊時亦應保持一定距離以避免出現人多擠逼的情況。

13. 考生必須保持試場清潔，尤其是使用學校衞生設施時。

14. 試場學校須提供/補充潔手液及定時清潔洗手間、並應關掉洗手間內的乾手機(如有) 及停止使用吹風機來吹乾洗手間的地面。考生如廁後應先蓋好廁板再沖廁。此外，學 校亦會停止開放校內的飲水機等設施，考生應自行攜帶飲清水到試場飲用。試場應張 貼相關通告/告示以提醒考生注意個人衞生例如佩戴外科口罩、定時用潔手液洗手、 於兩節評核之間的休息時間與他人保持一定距離等。

考生於評核期間不適 (發燒/嘔吐) :
15. 若考生身體不適，可向監考員示意，或要求提供嘔吐袋，並由監考員陪同離座前往洗 手間或試場學校其他位置例如醫療室(如有的話)稍事休息，如有需要試場學校可召喚 救護車把考生送往求醫。監考員可要求再次為考生量度體溫，如出現發燒，監考員將 要求考生回家休息及盡早求醫生。

16. 處理如血液、分泌物、嘔吐物或排泄物等污染:
a. 試場應按衞生防護中心建議，按正確程序，委派穿上適當的個人防護裝備，包括外科口罩、手套、即棄保護衣，眼部防護裝備(護眼罩/面罩)，保護帽(可選用)的員工作初步的清理及消毒。
b. 完成程序後，將所有廢物和清潔用具(如鉗子、抹布、拖把頭)棄置於廢物袋內。
c. 小心除下個人防護裝備並將之棄置於廢物袋，隨即潔手。
d. 佩戴新手套，妥善包紮廢物袋及正確棄置於有蓋垃圾桶內。
e. 小心除下手套，以梘液和清水清洗雙手。

評核完結
17. 評核完結，考生須聽從試場主任指示，分批離開試場，以減低同一時間過多考生擠迫 在禮堂出口。

18. 學校須在每日評核前/當日評核完結後清潔試場設備，並以 1 比 99 稀釋家用漂白水 (金屬表面可使用 70% 酒精)消毒。

於評核期間發現確診冠狀病毒病(COVID-19)個案
19. 根據衞生防護中心的建議，如有任何曾於試場逗留的考生或監考人員隨後確診冠狀病 毒病(COVID-19)，衞生防護中心會進行流行病學調查及接觸者追蹤，以確認是否 有緊密或其他接觸者。試場學校須使用 1 比 49 稀釋家用漂白水(將 1 份含 5.25%次氯 酸鈉的家用漂白水與 49 份清水混合)對所有可能受污染的表面或物品進行消毒。如有 血液、分泌物或嘔吐物等溢出，學校須使用 1 比 4 稀釋家用漂白水(將 1 份含 5.25% 次氯酸鈉的家用漂白水與 4 份清水混合)進行消毒，從外向內擦拭，放置 10 分鐘後用 清水沖洗，然後擦乾。[試場學校應安排其清潔人員穿著適當的個人防護裝備，包括外 科口罩、乳膠手套、即棄保護衣、護眼裝備(護目鏡/面罩)及帽子(可選擇)。考 評局已為每個考場準備防護裝備，在一旦出現事故時採用。至於如何正確穿著防護裝 備，請參考衞生防護中心的影片()。完成清潔和 消毒後，試場可以重新開放作評核用途。如有需要，考評局會盡量安排考生調往其它 試場，並會盡快以電郵及手機短訊通知受影響考生。

受檢疫人士同住家人的注意事項
20. 衞生署向曾離港的所有人士(獲豁免人士除外)實施14天的強制檢疫令。對於受檢疫 人士的同住家人，則沒有強制隔離的要求。惟建議受檢疫人士的同住家人注意相關措 施，包括避免去人多擠擁的地方、乘坐公共交通工具或在人多擠擁的地方時戴上外科 口罩及保持良好的個人衞生等。有關詳細資料，請參閱衞生防護中心網頁:

資料來源：

2020 年教師語文能力評核
成績發放日期 (暫定)

2020 年教師語文能力評核成績(筆試及口試)暫定於 2020 年 8 月 21 日 (星期五) 發放。而課堂語言運用成績則暫定於 2020 年 12 月發放。

Language Proficiency Assessment for Teachers (LPAT) 2020 Dates of Release of results (Tentative)
The release of the 2020 LPAT results (Written and Speaking Papers) is tentatively scheduled for 21 August 2020 (Friday) while the results of the Classroom Language Assessment will be released in December 2020.

資料來源：

公佈個「佈」字有無企人邊？

黎緊星期日打風都唔知有無得考

我星期一先考

希望唔好再delay啦

巴打知唔知道邊到有得睇打風安排

搵唔到教師語文能力評核嘅惡劣天氣安排，但搵到DSE惡劣天氣安排，應該處理方法一樣：

資料來源：

2019/2020 年度考試通告第 5 號
有關香港中學文憑考試期間遇惡劣天氣的處理方法

(一) 本通告詳述考試期間遇熱帶氣旋或惡劣天氣時，校長及試場主任應採取的措施。

(二) 各試場學校校長及試場主任請注意，如學校因熱帶氣旋或暴雨警告而停課，當天的公開考試不一定延期舉行，應留意考評局經電台、電視台或考評局網頁()所作的宣布。除非考評局宣布延期舉行原定的公開考試，否則各試場均須開放，以便考試如期舉行。試場主任亦應盡量留意天氣變化及考評局的宣布，惟須確保所使用的通訊設備不會影響試場的考生。

(三) 應採取的措施
(甲) 考試前已發出熱帶氣旋警告信號或暴雨警告

(1) 3 號信號或黃色暴雨警告
所有公開考試將照常舉行。倘若天文台有可能發出 8 號信號或紅色／黑色暴雨警告，有關人士應留意電台或電視台的廣播，或考評局網頁的宣布，以防天氣突然轉趨惡化。

(2) 紅色暴雨警告
公開考試一般會照常舉行，在此情況下，考評局不會另作公布。如考評局因應惡劣天氣而決定延期考試，一般會於原定開考時間前約 2 小時宣布，有關人士應留意考評局經電台、電視台或考評局網頁發布的消息。
如有需要，於早上、下午及傍晚舉行的考試安排將按其開考時間分別作出
宣布。

(3) 8 號或以上信號／黑色暴雨警
所有公開考試將會延期舉行。一般而言，考評局將於原定開考時間前約 2 小時宣布延期考試，有關人士應留意考評局經電台、電視台及考評局網頁所作的宣布。

(4) 延遲開考時間
如天文台發出紅色暴雨警告而考試仍如期舉行，所有試場主任應將開考時
間順延 15 分鐘；如有需要，個別試場可再額外延遲 15 分鐘開考。在此之後，在特殊情況下，個別試場如有需要再延遲開考時間，試場主任必須和考評局聯絡。（請注意: 速遞公司運送試卷的時間及試卷分發中心的開放時間則維持不變。）

(乙) 考試進行中發出熱帶氣旋警告信號或暴雨警告
(1) 如天文台在考試進行中發出熱帶氣旋警告信號或暴雨警告，試場主任應容許考試繼續進行；各節考試一經開卷，除非試場主任認為情況危險，否則應繼續進行，並依照原定時間完卷。

(2) 如試場情況對考生構成威脅，試場主任應主動採取適當措施以保障考生的安全，包括在必要時指示考生撤離試場。在上述情況下，試場主任應記錄終止考試的時間，並妥善保存答卷。

(3) 試場主任應指示一位監考員收聽電台廣播或瀏覽考評局網頁了解天氣的最新發展情況及記錄重要的宣布，例如公共交通服務暫停或中斷等。

(4) 如熱帶氣旋／暴雨警告在第一節考試進行中發出，考評局將經電台、電視台及考評局網頁宣布有關第二節考試的安排。考試完結時，試場主任應將一切有關公共交通服務及路面阻塞的消息通知考生，並提示考生離開試場是否安全，倘有考生提出即時回家並不安全，請繼續開放試場，直至
考生可安全離去。

(四) 延期考試的新訂日期（適用於香港中學文憑考試）
考試如需延期舉行，考評局將盡快在考評局網頁或／及透過傳媒宣布新訂考試日期及其他相應安排。

另一個考試嘅颱風/惡劣天氣的一般安排：

資料來源：

CAEL颱風/惡劣天氣的一般安排

取消或延期考試之影響重大，因此，香港考試及評核局（下稱「考評局」）非必要時不會作出有關決定。如考生對當日天氣情況有所疑慮（例如當天文臺可能發出八號或以上的颱風警告或紅色 / 黑色暴雨警告），應於赴試場前留意電臺、電視臺或流覽考評局網頁有關宣佈。考生必須留意下列安排：

(1)在一般情況下，考評局會在開考前約兩小時發出延期或取消考試的宣佈；

(2)即使政府宣佈學校因熱帶氣旋警告或紅色 / 黑色暴雨警告而須停課，並不表示該日考試一定延期或取消；

(3)除非考評局正式宣佈由本局舉辦的考試/公開考試/國際及專業考試因惡劣天氣需要延期或取消，否則考生應依照原定安排應試；

(4) 除非試場主任認為試場情況危險，否則考試開始後，將繼續進行，直至完卷。

GM 仔準備星期日考

聽日考普通話基準啦

冇咩人開po討論呢個試

加油 聽日考

今日考啦

想問下有冇得讀緊final year BEd去考架？
定係等第時搵到教席先考都未遲？

我英文嘅

不過我想問如果剩係考咗某啲分卷，係咪都會有cert出架？

呢期係咪2019 9月執名架
下年讀pgde 係咪應該今年9月報？

覺得又倒錢落海

大家考成點？

我覺得拼音好似難左

足跡
拉架
航拍

履約
樞紐

鴻門宴
敷衍塞責
歲月蹉跎

有冇人記得其他？

今年listening難到癡線

好好奇英文拎到LV5大概係咩水平? 係咪普通native都唔會考到

我都覺
但身邊啲朋友個個都話簡單

核桃
岔道兒

我都覺得難到癲
同埋佢出題個方向方式
同埋想我地答既野唔同

拼音又係 多咗好多難字

運船

想問有幾多人識 擀皮兒

執返0.5😂寫左運傳😂😂😂

寫左桿

唔識寫岔，寫左叉

我兩個都唔識寫
寫咗個兒

呢題我都唔識，不過我唔明擒日點解要等埋遲到既人先開考

你個場咩區
我個邊有個監考開始講規則先入
跟住人地一收完卷同標簽
大家就開始執哂袋拎哂袋 手機
完全唔理

大家記唔記得中譯普有咩題目

扁擔
一邊倒
花拳繡腿

我都係😂😂😂樞紐寫左輸紐，餛飩寫左雲吞

記唔記得拼音轉詞語有咩？
扁擔
忖度
挑大梁
一邊倒
花拳繡腿
紈絝

同問🤚🏻

我都寫咗雲吞

香港區

嘈雜

想問下拼音雀仔名要唔要大寫 sad

近幾年都考食物
感覺好似都好過以前咩山山水水

佢本身都好似係句首？
所以點都要大寫？
定我記錯佢唔係句首